人權觀察總監被拒入境

人權觀察總監被拒入境

「人權觀察（Human Right Watch）」發表聲明指其總監Kenneth Roth被拒入境香港。資料圖片

【本報訊】國際非政府組織「人權觀察（Human Right Watch）」發表聲明，指其總監Kenneth Roth被拒入境香港。Roth原計劃來港於稍後發佈《2020世界人權報告》，報告檢視過去一年逾百個國家的人權實踐狀況。聲明指，今年引言重點提及中國政府對國際人權體制的侵犯日益加劇﹙intensifying assault on the international human rights system﹚，而本身為美國公民的Roth 12日抵達香港國際機場後，獲入境處告知不能入境。Roth在twitter提及事件，指今年報告描述中國政府如何undermining﹙削弱﹚國際的人權機制，而被拒入境香港正好說明問題有多嚴重。Roth指事件也顯示北京收緊港人在一國兩制下的自由。

來港發佈人權報告

人權觀察原定在本月15日發表厚達652頁的最新報告，是自1978年成立以來的第30份人權報告。Roth過去曾多次訪港，包括2018年4月曾來港發表「人權觀察」進行有關中國職場性別歧視的報告，一直未有受阻。

翻查資料可見，美國總統特朗普去年底簽署《香港人權與民主法案》後，中國政府曾宣佈反制裁措施，中國外交部當時指暫停審視美國船艦、軍機要求訪問香港的申請，並會制裁總部設在美國的非政府組織人權觀察等，指其支持香港激進暴力活動。人權觀察稱，會改在美國時間14日於紐約發表有關報告。

■記者許偉賢

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

up

幫推

其實佢點解覺得唔比佢入境會幫到政府?比佢入無論佢講咩報導都唔會多，港共100條罪多一條，而家唔比佢入全世界關注

新年任務！1.19大遊行！和你宵！

港共政府咁理智就唔叫港共政府啦

港共為淡氣

港共精神病發作

下一步係咪bam埋外國議員，學術交流

助攻

證明香港冇人權